# 关于 SEP

* [简要描述](https://plato.stanford.edu/about.html#desc)
* [SEP的出版模式](https://plato.stanford.edu/about.html#pubmod)
* [历史](https://plato.stanford.edu/about.html#hist)
* [补助金的历史](https://plato.stanford.edu/about.html#grants)
* [刊物](https://plato.stanford.edu/about.html#pubs)
* [致谢](https://plato.stanford.edu/about.html#ack)

## 简要描述

欢迎来到斯坦福哲学百科全书（SEP），截至 2023 年夏季，该百科全书有近 1800 个在线条目。从一开始，SEP 的设计就是让每个条目都由该领域的专家或专家组维护并保持最新状态。所有条目和实质性更新在公开之前均经过杰出编辑委员会成员的审阅。因此，我们的动态参考书在保持学术标准的同时不断发展和适应新的研究。您可以引用每季度创建并存储在我们的档案中的固定版本（每个条目都包含指向其完整档案历史记录的链接，标识读者应引用的固定版本）。目录列出了已发布或分配的条目。预计目录还列出了当前未分配但已预计的条目。

## SEP的出版模式

SEP 出版模式所展示的功能组合使其有别于其他在网络上构建学术资源的尝试。我们的开放获取模型具有以下特点：（1）为作者提供受密码保护的网络界面，允许他们下载条目作品模板、提交私人草稿供审阅以及远程编辑/更新其条目作品；（2）为主题编辑者提供一个受密码保护的 Web 界面，允许他们添加新主题、委托新条目、审阅未发表的条目和更新（更新可以与原始版本和更新版本并排显示，并显示差异突出显示）并接受/拒绝条目和修改；（3）为主要编辑提供一个安全的管理网络界面，通过该界面，整个协作流程可以用很少的人员来管理（主要编辑可以添加人员、添加条目、向编辑分配条目、发出邀请、跟踪截止日期、发布条目和更新等）；（4）跟踪系统，记录在网络界面上采取的操作，监控每个条目的状态，确定谁欠工作以及何时欠工作，自动偶尔发送友好的电子邮件提醒，并向主要编辑提供摘要；（5）在发布新条目时动态交叉引用 SEP 并定期检查整个内容中损坏的链接的软件；（6）每季度自动创建档案的软件，为学术引用提供适当的基础；（7）世界其他地区大学的镜像站点，为世界各地的读者提供更快的访问，在斯坦福服务器因维护而停机时提供访问，并作为额外备份保护数字内容。因此，SEP 的出版模式能够以极低的管理和生产成本，通过普遍可访问的媒介提供满足最高学术标准的优质内容。

很少有动态参考作品是按照上一段中描述的规范构建的。网络上提供的大多数其他百科全书项目都缺乏 SEP 的一些动态和学术功能。通常，适用以下情况之一：（a）它们价格昂贵，并且位于订阅墙后面，搜索引擎看不到，因此对学术界和公众没有那么有用；（b）他们没有能够在出版前筛选新条目和更新并确保条目对新研究做出反应的管理系统；（c）他们不允许作者或编辑直接联系服务器来更新或审阅条目的内容；（d）它们缺乏稳定的学术引用档案系统（因此，当条目发生变化时，旧内容就会丢失，并且无法验证对先前内容的任何引用或引用）；（e）他们缺乏一个以大学为基础的顾问委员会来审查其编辑委员会的成员。

因此，SEP 的模型可能代表了一个独特的数字图书馆概念：学术动态参考书。学术动态参考书与学术期刊不同，因为学术期刊（1）通常不会更新其发表的文章，（2）无意发表有关一组全面主题的文章，但在大多数情况下，发表由专业人士随机提交的文章，（3）不旨在交叉引用和在他们发表的文章中使用的概念之间建立链接，（4）通常服务于少数专家受众，并且（5）不必处理更新、评审和跟踪条目的单独截止日期的异步活动，因为它们是按同步时间表发布的。此外，我们的参考作品与预印本交换不同，因为后者不仅表现出刚才提到的特征（1）、（2）、（3）和（4），而且不对其出版物进行审阅，因此不需要包含作品-处理动态参考文献中上传和发布之间发生的异步审稿过程的流程系统。这并不是说电子期刊和预印本交换的设计有缺陷，而是说学术动态参考书是一种独特的新型出版物，代表了独特的数字图书馆概念。

## 历史

SEP 项目始于1995年9月，当时约翰·佩里（John Perry）担任语言与信息研究中心（CSLI）的主任。佩里建议CSLI通过创建（静态的）在线哲学词典来增强其网络存在，这一建议被爱德华·N·扎尔塔（Edward N. Zalta）采纳，并将其发展为动态参考作品的概念。扎尔塔随后开始设计SEP，使其成为一个在线百科全书，满足最高学术标准。在获得CSLI两年支持后，我们的原型成为一个概念验证，赢得了一系列成功的资助申请。（参见下文的[补助金的历史](https://plato.stanford.edu/about.html#grants)。）1998年，科林·艾伦（Colin Allen）和乌里·诺德尔曼（Uri Nodelman）加入项目，显著改进了新学术出版模式的设计和实施。他们引入了基于浏览器的文件上传、工作流程原则，对每个条目的状态和可能的状态转换进行分类、远程HTML编辑，一种引擎，它在浏览器中将原始和修订后的条目并排显示，并突出显示差异等。保罗·丹尼尔（Paul Daniell）于2006年9月为SEP带来了新的搜索引擎。SEP 项目于2021年9月迁移至哲学系。

请参见[编辑信息](https://plato.stanford.edu/info.html)页面上的标头，了解项目中涉及的其他人员名单。

## 补助金的历史

| **补助期限**          | **补助编号**        | **授予组织**                                      | **金额**   |
| ----------------- | --------------- | --------------------------------------------- | -------- |
| 1998年10月–2000年09月 | #PA-23167-98    | 美国国家人文基金会/保存和评估部                              | $131,400 |
| 2000年10月–2003年09月 | #IIS-9981549    | <p>美国国家科学基金会/信息与智能系统部<br>（受美国国家人文基金会支持）</p>   | $528,900 |
| 2002年02月–2002年08月 | Officer's Grant | 安德鲁·W·梅隆基金会                                   | $43,000  |
| 2003年10月–2005年09月 | #PA-50133-03    | 美国国家人文基金会/保存和评估部                              | $300,828 |
| 2005年01月–2008年12月 | #CH-50156       | <p>美国国家人文基金会/挑战性资助办公室<br>（授予东南图书馆网络用于SEP）</p> | $500,000 |
| 2005年10月–2007年09月 | #PA-51255-05    | 美国国家人文基金会/保存和评估部                              | $150,000 |
| 2005年09月–2007年08月 | #2005-6238      | <p>威廉和弗洛拉·休利特基金会<br>教育、技术、开放内容</p>            | $190,000 |

## 关于斯坦福哲学百科的出版物

有关我们动态参考作品的信息可以在以下论文和摘要中找到：

* “[From SEP to SEPIA: How and why Indiana University is helping the Stanford Encyclopedia of Philosophy](https://docs.lib.purdue.edu/cgi/viewcontent.cgi?article=4919\&context=atg)”, by Colin Allen and Cecile Jagodzinski, in _Against the Grain_, 18/4 (September 2006): 42–43.
* “[The Stanford Encyclopedia of Philosophy: A University/Library Partnership in Support of Scholarly Communications and Open Access](http://crln.acrl.org/index.php/crlnews/article/view/7670/7670),” by Edward N. Zalta, in [_College & Research Libraries News_](http://crln.acrl.org/) (a publication of the Association of College and Research Libraries), 67/8 (September 2006): 502–504, 507.
* “[I Hear the Train A Comin'](https://plato.stanford.edu/pubs/against-grain.pdf) ”, by Greg Tananbaum, in _Against the Grain_, 18/1 (February 2006): 84–85.
* Abstracts:
  * “[Stanford Encyclopedia of Philosophy: A Dynamic Reference Work](https://plato.stanford.edu/pubs/jcdl3.pdf)”, by Colin Allen, Uri Nodelman, and Edward N. Zalta, in _Proceedings of the Third ACM/IEEE-CS Joint Conference on Digital Libraries_ (May 27–31, 2003), New York: Association for Computing Machinery Publications, p. 383.
  * “[Stanford Encyclopedia of Philosophy: A Dynamic Reference Work](https://plato.stanford.edu/pubs/jcdl2.pdf)”, by Uri Nodelman, Colin Allen, and Edward N. Zalta, in _Proceedings of the Second ACM/IEEE-CS Joint Conference on Digital Libraries_ (July 14–18, 2002), New York: Association for Computing Machinery Publications, p. 380.
  * “[Stanford Encyclopedia of Philosophy: A Dynamic Reference Work](https://plato.stanford.edu/pubs/jcdl.pdf)”, by Edward N. Zalta, Colin Allen, and Uri Nodelman, in _Proceedings of the First ACM/IEEE-CS Joint Conference on Digital Libraries_ (June 24–28, 2001), New York: Association for Computing Machinery Publications, p. 457.
  * “[Digital Workflow Concepts for Dynamic Reference Works](http://www.luc.edu/roman-emperors/zalta.htm)”, abstract of talk delivered by Edward N. Zalta at the _Ancient Studies — New Technology Conference_, Salve Regina University, December 2000.
* “[The Stanford Encyclopedia of Philosophy: A Developed Dynamic Reference Work](https://plato.stanford.edu/pubs/sep.pdf)” (285K PDF document), by Colin Allen, Uri Nodelman, and Edward N. Zalta, in _Metaphilosophy_, 33/1-2 (January 2002): 210–228; reprinted in _CyberPhilosophy: The Intersection of Philosophy and Computing_, James H. Moor and Terrell Ward Bynum, (eds.), Oxford: Blackwell, pp. 201–218.
* “[Stanford Encyclopedia of Philosophy](https://plato.stanford.edu/pubs/sparc-oct99.html)”, by Edward N. Zalta, _SPARC E-News_ (October/November 1999), published by The Scholarly Publishing and Academic Resources Coalition, online publication. (This issue is now archived offline; the above link is to our preprint.)
* “[A Solution to the Problem of Updating Encyclopedias](https://plato.stanford.edu/pubs/updating-encyclopedias.pdf)”, by Eric Hammer and Edward N. Zalta, _Computers and the Humanities_, 31/1 (1997): 47–60. \[Note: The ftp-based file upload system described in this paper was superseded by a browser-based file upload system which uses special password-protected web interfaces for the authors and editors.]
* “[Why Philosophy Needs a ‘Dynamic’ Encyclopedia](https://plato.stanford.edu/pubs/why.html)”, by John Perry and Edward N. Zalta, URL = [https://plato.stanford.edu/pubs/why.html](https://plato.stanford.edu/pubs/why.html), November 1997.

## 致谢

斯坦福哲学百科在此感谢许多人，无论是在斯坦福还是其他地方，他们以重要的方式支持了该项目的努力。首先，我们要特别感谢约翰·佩里教授，他担任SEP资助项目的主要研究员，在项目中提供高级监督，担任SEP在斯坦福管理部门的倡导者，并慷慨地参与了SEP的筹款活动。在佩里担任了多年的SEP教职赞助人之后，这一角色最终先后转交给了海伦·隆吉诺（Helen Longino）和兰尼尔·安德森（R. Lanier Anderson）。

### 行政协助

SEP在此感谢语言与信息研究中心（CSLI）的行政工作人员在从1995年秋季（SEP项目启动时）到2021年秋季（SEP转移到哲学系）期间的重要支持。我们特别感谢阿米塔·库马尔（Amita Kumar）和米歇尔·洛德维克（Michelle Lodwick）在SEP的不懈努力。没有他们的工作，该项目今天就不会是现在的样子。

### 编辑协助

SEP还在此感谢以下人员：Nathan Tawil、Ben Wolfson、Tamar Lando、Matthew Barrett 和 Arezoo Islami 提供了宝贵的编辑和文档编辑帮助，有些情况下还在继续提供。Kirsta Anderson（哲学硕士）在2003–2004学年担任助理编辑，并在SEP的沟通和控制方面表现出色，提出了许多改进工作流程系统的建议。丹尼尔·麦肯齐（Daniel McKenzie）在2004–2005学年担任助理编辑，在沟通/控制和文字编辑方面做得很出色。Meica Magnani 在2013–2017年担任助理编辑，在SEP经历了重要增长时期，帮助处理了许多任务，从沟通到文字编辑。其他人，包括Matthew Barrett和Justin Pront，在SEP编辑工作中也提供了小规模的帮助。Benjamin Patrick Przybocki 还帮助将条目转换为HTML/MathJax。

### 筹款协助

我们特别感谢O.C. Tanner 公司在2022年对SEP的慷慨捐赠，以及拜恩基金会（The Byrne Foundation）在2007年对SEP的慷慨捐赠，创建了约翰·佩里基金。我们还深表感谢韦克斯（Michelle Wachs，哈佛法学院，1993年毕业）在2005–2006和2006–2007学年担任SEP筹款顾问的不懈和热情的努力，帮助我们实现了那些年的筹款目标。我们能够用来雇佣米歇尔的资金来自于惠特基金会的慷慨捐赠。我们还在此感谢哈佛大学1980年毕业的哈维尔·埃尔盖塔（Javier Ergueta），他在2002年的前六个月里为斯坦福哲学百科制定了商业计划，他的时间是由梅隆基金会的慷慨捐赠支付的。我们还在此感谢约翰·佩里2004年秋季学期的研讨课上的以下学生，他们帮助并协助实施了SEP筹款计划的一个重要部分：丹·吉伯曼（Dan Giberman）、星野智大（Tomohiro Hoshi）、阿利斯泰尔·艾萨克（Alistair Isaac）、丹尼尔·隆（Daniel Long）、林赛·麦克利里（Lindsay McLeary）、萨拉·保罗（Sarah Paul）、乔什·施耐德（Josh Snyder）、奎肖恩·斯宾塞（Quayshawn Spencer）和约翰娜·沃尔夫（Johanna Wolff）。

### 编程协助

自1998年以来，副编辑（Colin Allen）和高级编辑（Uri Nodelman）一直是该项目的主要和副Perl程序员。[Paul Daniell](http://pdaniell.org/) 不仅为SEP开发了定制搜索引擎，还开发了管理[SEP协会的朋友](https://leibniz.stanford.edu/friends/)软件。在2007–2008和2008–2009学年，Jesse Alama不仅贡献了他的编程技能，还贡献了他的文件编辑技能。Eric Hammer（Expedia.com）在项目的早期阶段，从1995年到1997年，参与了编程工作。在2000–2001和2001–2002学年，David James Anderson（哲学硕士）编写了重要的Perl程序，并对该项目做出了其他贡献。我们还在此感谢John MacFarlane开发了一个程序，用于在两栏横向模式下生成SEP条目的PDF版本。

### 网页设计协助

2014年3月，SEP推出了新设计的网站。我们在此感谢[斯坦福网络服务](https://swsblog.stanford.edu/about-stanford-web-services)团队，特别是Sara Worrell-Berg、Megan Miller、Anna Cobb和Brian Young。他们在新设计方面做得非常出色。在这方面，我们还在此感谢Scott Stocker、Zach Chandler、Lisa Lapin和John Etchemendy，因为他们在这个倡议中发挥了作用，并帮助推动了这个倡议的实施。

### 新技术协助

_百科全书_在此感谢参与Colin Allen指导的[Internet Philosophy Ontology project](https://www.inphoproject.org/)（InPhO）所进行的SEP增强计划的研究人员和程序员。特别感谢：[Cameron Buckner](http://cameronbuckner.net/professional/)、[Ruth Eberle](http://cogs.indiana.edu/people/profile.php?u=reberle)、Nubli Kasa、[Jaimie Murdock](http://www.cs.indiana.edu/\~jammurdo/)、[Mathias Niepert](http://www.matlog.net/) 和 [Scott Weingart](https://plus.google.com/103110477502811794272/posts)。InPhO项目利用文本挖掘、人工反馈和机器推理的结合，增强了诸如SEP的交叉引用、主题分类和组织其文献数据库等关键功能。我们还感谢InPhO团队为SEP托管了一个备份服务器。我们也感谢[MathJax](http://www.mathjax.org/)项目，我们现在开始在条目中使用数学格式。我们还在此感谢[John MacFarlane](http://johnmacfarlane.net/)在[pandoc](http://johnmacfarlane.net/pandoc/)上的工作，它已成为我们将LaTeX文档转换为带有MathJax的HTML的工作流程的重要组成部分。

### 一般协助

_百科全书_在此感谢Gintautas Miliauskas、Greg Stokley、Jason Wu、Yong Wei Chong Gabrielle和Emily Fox-Penner的志愿者服务，他们仔细阅读和编辑SEP条目，并向我们报告了其中发现的排版和其他错误。我们在此感谢Nathan Tawil，他在项目于1995年启动时帮助设计了_百科全书_的条目格式，并在编辑某些条目时协助主要编辑。我们还在此感谢[David Barker-Plummer](https://www-csli.stanford.edu/people/barker-plummer-dave)、Mark Greaves、[Emma Pease](https://www-csli.stanford.edu/people/pease-emma)、[Susanne Riehemann](http://www.ai.sri.com/people/riehemann/)和Lynn Allen对_百科全书_项目和本网站构建提供的许多有益建议。
